「全日禁堂食」袁國勇力撐：你地無做錯到！

「立場新聞」武漢肺炎疫情肆虐，政府實施全日禁堂食不足 2 日，今日（30 日）「跪低」宣布明起恢復日間堂食。港大微生物學系講座教授袁國勇今日接受《星島日報》及《無綫新聞》專訪時表示，政府禁堂食的做法無錯，建議若要修改，餐廳應該只售外賣，但開放地方讓顧客進食，減少因堂食碗碟而致的交叉感染，「侍應收碗碟，而碗碟已經很多口水，甚至很多病毒在上面。當他拿進廚房放下，再拿新的食物給另一些客人，因為手有病毒，將病毒傳給另一個食客，食肆交叉感染的情況便會出現。」

袁國勇擔心，若重啟堂食會繼續產生傳播，須要針對性措施阻止交叉感染出現，否則確診數字難以回落，甚至有機會出現超級傳播。他建議，政府可開放學校讓市民用膳，由校工消毒座位再供下一人使用。

呢幾日話街到食好慘好慘，好心痛班人，今次會唔會鬧埋佢？

錯嘅係政府

好慘好慘

街到食好慘好慘

佢夠叫政府封關啦
咁有冇封

林鄭就係想大家仆街

「侍應收碗碟，而碗碟已經很多口水，甚至很多病毒在上面。當他拿進廚房放下，再拿新的食物給另一些客人，因為手有病毒，將病毒傳給另一個食客，食肆交叉感染的情況便會出現。」

重點 其實禁堂食一定要配合大部人行業停工令
只容許某幾類行業例如運輸 緊急紀律部隊 飲食 等等

唔係政策理念問題 係細節執行能力
依家唔湯唔水 實比人屌啦

咁堂食用外賣盒，放個大垃圾桶，叫客食完放入垃圾桶，食店每個位用膠板，店員在每一客走後噴酒精消毒咁咪重好

港共執行力有問題咪賴專家啦

即係用即棄餐具堂食
環保撚又嘈

外賣堂食得唔得？自己掉

校工：我屌你老母呀

其實如果上菜同收碟果個係同一個人
你限只準最多一個人入坐都係會全場中晒

做一半唔做一半 咁實死

全日禁堂食 但要人返工咪on9囉

全日禁堂食 但不斷放外來病毒入黎咪白痴囉

佢既出發點無錯 只係推行果個唔用腦搞到人群集中得更勁

即係canteen feel,自己搞掂

得，拎d木板間到一格格就得

一蘭

波仔咁？

環保撚 / 飲筒龜 進場

樓主有小小標題黨，準確d講佢係話，准堂食但只准用外賣餐具……

禁堂食又唔禁返工

有point
觀察得幾仔細
啲樓面阿姐真係好多都冇咩衛生意識

12 點lu 刪post

其實佢講得好岩

彬記新發就係因為咁....

阿姐話又唔係我食 理得你
大把呢d人....自私L

每人派錢停7日工

防疫角度街都唔好出,封埋關就最好

我唔知，我睇唔到，鬧政府會比人cut 資助

開放學校..？
校工咪忙到q咁
加上...呢d係學校責任？
學校遲下爆邊個咩飛？

樓面洗碗果班八成廢中廢老/xiao字派腥香港阿姐
有啲係自私L
有啲係佢本身生活都係咁dirty

做d唔做d就係咁

「侍應收碗碟，而碗碟已經很多口水，甚至很多病毒在上面。當他拿進廚房放下，再拿新的食物給另一些客人，因為手有病毒，將病毒傳給另一個食客，食肆交叉感染的情況便會出現。」

請加返是咁的

校工: 屌你袁畜

其實點解唔開放學校禮堂呢，基本上周圍都有一間，有冷氣又可以好似禮堂考試分開坐，呢d其實佢地做得到但又唔做

一早講禁堂食係要配合WFH
係正苦仆街唔叫人WFH, 關專家乜事？

冇撚有錯, 停堂食須要同停工一齊進行先有用

其實真係無做錯
如果全部非必要既人可以wfh
根本唔會搞到咁

咁咪堂食用外賣盒+自己扔垃圾囉

如果好似外國咁
如非必要，大家留家三星期，WFH
降低晒數字先恢復運作
不過如果唔強制LOCKDOWN（難執行）
就要靠人自律，但人又唔自律
（今日仲見到啲老人家唔戴口罩）

真 外國都係禁堂食 但人地non essential workers唔洗番工
香港係斬件式抗疫
唔封關唔WHF 淨係禁堂食

洗唔洗甘急霸#2帶風向

問題係唔停工禁堂食,用腦係咪好難

其實冇位食飯果d應該要罷工
叫政府比位佢哋食
唔係就補貼佢他

spin到龍捲風喇
一句講曬 封關+強制wfh 戶外工作除咗必須崗位其他暫停 期間政府補貼打工仔
屌你老母 12月已經知有事 如果無隱瞞同有心防疫 呢啲措施一早安排好曬 亦唔會再爆發
一出事就諗19不倫不類政策 政治商業凌駕公共衛生 搞到民怨四起 然後斷章取義鞭連登仔屍 好肉酸

鬼叫香港人咁鍾意返工咩

好感動兒登仔仲有邏輯能力，知道係政府執行力嘅問題。

定係現已夜深啲小學生訓晒覺

不嬲鬧嘅重點都唔係禁堂食本身
而係禁堂食又冇政策配套呀

點解可以咁蠢講極都唔明？
禁堂食嘅原意係冇錯
錯嘅係政府唔同事實行wfh
又唔援助餐廳
但係就俾啲免檢疫嘅人源源不絕咁入嚟香港

係撚叫外賣咩咁
即係用即棄餐具之嘛

的確無錯

只係推行果條友無配套其他操施

例如更辣既.停工停學加禁足

唔封關 點做都無用
仲陰埋其他地方

依加應該封關 再全民驗
KO哂所有case 同隱型病患
先斷到隻病

不過 真 攬抄之母 係唔會中計

侍應收碗碟，而碗碟已經很多口水，甚至很多病毒在上面。當他拿進廚房放下，再拿新的食物給另一些客人，因為手有病毒，將病毒傳給另一個食客

呢樣不嬲都好核突有啲樓面仲會插埋手指入啲湯入面

俾錯正評

外賣堂食

無腦衝出黎柒，政府禁堂食係要加埋wfh，仲有津貼工仔，做d 唔做d 想幫政府指責市民呀

用外賣盒咪算

彈出彈入玩撚死港共停唔停堂食好呢驚中圈套

Push

係無做錯到，d人係罵政府由得人死

Spin呢個

哂氣，係街食飯有幾慘

有無睇曬先講嘢？

禁堂食本來真係無咩問題
但係政府無做嘅就係提供地方俾人食飯
一嘢就推咗個政策出嚟
袁國勇建議學校開放
呢d嘢當然由政府做 準備好曬咪推禁堂食

馬蹄露上連登

無錯！禁堂食係岩，但更重要係個源頭『封關』，加上配置都做唔好，做一d唔做一d有乜用。

根本係配套問題

社區中心本身就要同一日開 開多D
選舉都借學校禮堂黎俾人投票 又唔駛番學咪借學校個場黎用
搵人監場 每日幫佢消毒清潔番咪得

預早宣布停 但唔諗方案俾人應急
見出事 柒又即刻縮

許樹昌今日都話對比二月果陣 好多公司今次都冇WFH 輪班打算

從公共衞生角度係無錯

環保撚又贏

係學校食就冇病？
邊個保障校工啊
根本個問題係要減少人數量
一直都係呼籲home office
根本冇老闆聽
曬氣

轉做大學canteen咁
出餐後自己捧餐自己拎去洗碗回收處得唔得？

所以呢排都剩係食熱食，有病毒都熱死佢，壽司沙律嗰D唔敢食。

真
依家爆到咁都係呼籲...
之前我都有wfh
依家得wtf 日日返工做狗啦
遲下早一個鐘走都冇你死你事

我係環保撚，用即棄餐具堂食太浪費了，寧願人類武肺死，也不應令地球死！

方法係無錯 但冇配套咪冇用

唔係間間餐廳做到

會

On9, 問題係禁堂食要有相應配套，唔係齋禁

佢個關注點係用即棄餐具喎，堂唔堂食唔係重點

防疫角度其實係無問題
不過大把人仲開緊工
咁做根本係玩鳩人

停課喎

老實講
禁堂食呢單野我覺得冇錯
錯係錯在當初點解會有部分人可括免而唔洗驗/隔離

自私無分彼此
根本香港人思想都係你死你賤，有錢就得

好多工都停唔到。
停得的都停哂，同埋香港人不嬲都賺錢緊要啲

不嬲柒，但地盤藍絲照舊撐政府。
其實有時真係要捨斷離，由得佢地自取滅亡，但同時會滅咗呢個咁靚既香港。

罷條撚咩，佢地呻2句就會返埋位做嘢

睇新聞10個有9個都係：無所謂啦，無辦法，都要返工既，辛苦啲囉，無所謂啦，馬死落地行囉，唉都要照做啦，都預咗，都會慣架啦

根本佢地都無所謂，慘乜撚

禁堂食冇做錯到，的確會減低風險，但前題要強制停工先。完。

返工班友都係呻2句，搵食最緊要。

聽得最多：無所謂啦，無辦法啦，都要照做，唔係點呀，都預咗啦。

冇錯，死都唔封關

啱呀

其實堂食只用即棄餐具得唔得

跟本由頭到尾個原意就係唔想啲人聚埋一齊，
禁堂食完全係make sense，
只係on9 在又要人返工又唔比人堂食啫

慈雲山有一段時間真係好多廚房洗碗阿姐中

家陣放暑假都要人做咁多嘢

禁堂食正路
但一定要非必要工種停工
政府再補錢

淨係禁堂食又大量人要返工
根本無作用

全日禁堂食冇錯，
但你禁撚咗仲要人返工就有錯
你禁撚咗堂食就應該停埋工，
政府再補貼俾d受影響嘅行業同商戶

環保撚一早氣絕身亡啦

重點係今日呢個地步之前係有好多堵截機會浪費咗
香港人唔應該去到呢個情況

好似台灣咁全封，洗撚禁堂食？

用明白大嶼既錢用晒防疫，駛搞成今日咁？

其實佢講得好岩
你有幾可見d員工執完枱會洗手先送餐比你食
講真 m記收完銀就幫手執餐係有一定風險
我都唔明帶手套有咩用 收銀/執野 同送餐係同一對手就會有風險

全日禁堂食無問題
但政府要做到全民work from home
工照開 啲人照返工
你禁全日堂食把撚咩

大學有呢d野架咩？我上年去 食完就咁擺嗰度。
見唔到有指示。係咪間間唔同？

不如算啦,直接搞掂來源就唔洗搞咁多野

間間都要自己執盤咁滯

我上年去嗰間係城大

只可用外賣出咪搞掂

欣賞袁國勇好堅持自己睇法 叫封關又俾人鬧 封曬堂食俾人屌完佢又支持

禁堂食okay窩，叫個外賣返office食冇問題架。但政府有冇考慮小數市民呢？地盤工人、裝修工人、清潔工人，呢啲小數職業人士邊度食呀？唉，未考慮周到就唔好推出啦。政府俾人屌係有道理既

甘你老母

有乜意思
咪又係會洗唔乾淨
用即棄仲好啦

叫返去office 已經都會交叉感染啦
只有配合wfh 同封關先解決到

其實禁堂食問題唔大 前題應該係停工先 又要人返工又禁堂食先係最on9

叫環保撚睇醫生用返上手針筒囉

最憎d淨係屌又唔俾solution出來嘅人

環保撚口罩都話唔環保架
心諗咁你想點撚樣

怪自己當初冇讀好書喇

唔禁返工禁乜撚野堂食 腦生草

city有收盤counter架d姐姐企哂係度等你拎去
不過呢2年冇去過可能你個陣冇掛

又唔禁收租，把撚閉

又冇左個account

銅心口罩

睇埋上文下理好吾好

就係因為大量人士可以豁免檢疫先搞成香港依加咁
為左刷中央鞋 唔得罪高官權貴 保住所謂既經濟

其實禁堂食最大既問題係唔停工，又要返工又要禁食飯，同禁運輸但要人返工一樣ON9，簡單來講，錯既係做D唔做D，兩頭唔到岸

唔洗急,
唔停堂食唔停工, 到感染上到幾百甚至上千人一日就無人有聲出

袁國勇條煩膠真係好撚煩！！最想就係佢死！！講埋D嘢完全係何不食肉糜。

佢地係好心
外國政府有強硬手段同認受性
香港政府如果無發生反修例事件可能仲有少少人會同意政府

但而家做乜都死仲要乜都澄清、愈描愈黑先搞到唔湯唔水

係，同國安法一樣咁ON9，話人地都有，但唔講人地有民主，話人地都有封社交，但唔講人地有封關，同支共一樣，扮灑做野好正確咁，正確既野做一半咪即係錯誤

一係好似食堂或者food court咁自己收餐具

想停工就自己同老細講啦

根本要直接停工14日

商業區點樣搵間學校出嚟
觀塘工廠區果便都好難搵

我哋又係時候改口話要繼續封
玩到777個傻閪陀陀擰

專家冇錯，錯嘅係政府
其他國家保貼啲人，全民WFH，洗搵命仔出嚟呀
垃圾政府，冇封關，仲玩咩豁免，保貼閪老細，唔爆就假
抗疫疲勞嘅係政府，根本冇心搞。

死專狗 首先你自己戴住個狗罩企街24小時之後再講 一味坐冷氣房9up屌你老母

一個冇認受性的政府
任何微小的反對聲音睇落都會變得好巨大
就係因為佢地冇認受性
總有人會出黎反對政府 但冇人會出黎支持政府
變左反對聲音一面倒
反送中之後唔少人都講過鄭月蛾已經冇政治能量推動任何政策

堂食用外賣盒 顧客自己拎去垃圾桶

咁咪得

淨係禁堂食唔停工果下柒呢袁醫生

究極垃圾傻閪正苦
寧願收翻禁堂食都唔肯推wfh

咁其實堂食都用外賣盒，叫d食客食完自己包番好咪得囉。

其實係
最好個位係做到極通風成個隧道咁

政府自己做嘢諗得唔周全 走去鬧啲俾意見嘅人
全香港人夠叫你政府封關啦 做咩又唔封啊